<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Blog | Felipe Martín]]></title>
  <link href="http://blog.fmartingr.com//blog/categories/blog/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.fmartingr.com//"/>
  <updated>2013-02-27T22:18:10+01:00</updated>
  <id>http://blog.fmartingr.com//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Felipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Here I come]]></title>
    <link href="http://blog.fmartingr.com//2012/03/06/here-i-come/"/>
    <updated>2012-03-06T00:59:42+01:00</updated>
    <id>http://blog.fmartingr.com//2012/03/06/here-i-come</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Después de mucho tiempo dándole vueltas, por fin me he animado a reabrir mi pequeño rincón en la red, y aunque aún no tengo muy claro como enfocarlo ya tengo pensadas algunas entradas que quiero meter. En principio será para resumir un poco proyectos que esté haciendo, desahogarme un poco del mundo en general y cualquier chorradilla random que haga, fotos etc.</p>

<p>Tenía algunas ideas para abrir blogs independientes y al final en lugar de eso creo que lo mejor es abrir uno personal, donde puedes escribir lo que quieras sin ningún tipo de límites ni nada por el estilo.</p>

<p>Intentaré presentar cuanto antes un par de proyectos que tengo entre manos, que al final son puras chorradas pero que me ayudarán a aprender cosas nuevas. Ahora mismo me gustaría profundizar más en Javascript así como empezar a darle a Python (Django / Flask) y a Cocoa Touch. Ya he empezado a dedicarle algunas horillas siempre que el curro y la vida social me lo permita y de momento no va del todo mal, me entero de cosas y demás.</p>

<p>Bueno, he dejado como provisional <a href="http://www.fmartingr.com">una portada para el dominio</a>. Sí, es muy básica, pero de momento con que tenga enlaces a las redes sociales y demás me vale. Por lo menos hasta que tenga una idea factible de qué meterle sin sobrecargarla demasiado.</p>

<p>Y bueno, dado que hoy no me he tomado mi ración de café diaria estoy muy espeso para comentar algo más, pero seguro que me lo perdonáis dado que es la primera entrada.</p>

<p>F.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
