<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Vida | Felipe Martín]]></title>
  <link href="http://blog.fmartingr.com/blog/categories/vida/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.fmartingr.com/"/>
  <updated>2013-02-27T22:21:42+01:00</updated>
  <id>http://blog.fmartingr.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Felipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[¿Qué he hecho en los últimos seis meses?]]></title>
    <link href="http://blog.fmartingr.com/2012/07/01/que-he-hecho-en-los-ultimos-seis-meses/"/>
    <updated>2012-07-01T05:00:26+02:00</updated>
    <id>http://blog.fmartingr.com/2012/07/01/que-he-hecho-en-los-ultimos-seis-meses</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li>He empezado a aprender dos lenguajes nuevos de programación (Cocoa Mobile / Python).</li>
<li>Me he planteado un par de retos personales -que probablemente no cumpla este año...-.</li>
<li>He solventado una duda existencial que me venía mordiendo hace muchos años.</li>
<li>Por primera vez asistí a eventos de programación y conocí a frikazos como yo.</li>
<li>He creado miras de futuro para mi empresa.</li>
<li>He creado un montón de dudas nuevas.</li>
<li>He tenido la etapa de mayor carga de trabajo de toda mi vida y carrera profesional, estando a punto de dejar mi trabajo.</li>
<li>Descubrí el dubstep, que en contra de lo que pueda parecer, me ayuda a concentarme para programar.</li>
<li>He empezado un proyecto personal nuevo como inicio real en el open source cuando consiga terminarlo.</li>
<li>A su vez, he empezado un proyecto profesional a largo plazo con unos amigos.</li>
<li>He fundado una empresa nueva.</li>
<li>Ha comenzado un proceso de cambio en mi empresa, y empieza por un cambio de oficina.</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El tiempo]]></title>
    <link href="http://blog.fmartingr.com/2012/05/26/el-tiempo/"/>
    <updated>2012-05-26T22:36:26+02:00</updated>
    <id>http://blog.fmartingr.com/2012/05/26/el-tiempo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://cdn.fmartingr.com/blog/uploads/2012/05/4012692244_8e8ac2a9ba_b.jpg" alt="" /></p>

<blockquote><p>"El tiempo es limitado, así que más vale que cada mañana me despierte fresco y sabiendo que tengo una sola oportunidad de vivir este día de la forma correcta, y al final juntar todos mis días en una vida de acción y propósito."
- <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Lance_Armstrong">Lance Armstrong</a></p></blockquote>

<p>El tiempo. Ese pequeño concepto que conocemos pero ignoramos completamente en nuestro día a día, y al que deberíamos dar mucha más importancia de la que se le da.</p>

<p>Hay que tratar al tiempo <strong>como un bien que poseemos</strong>. Sí, como un bien, hay que saber valorarlo y cómo gastarlo, puesto que al contrario de otros, <strong>el tiempo es irrecuperable.</strong> Es algo limitado y por lo tanto deberíamos ser muy conscientes de en qué o quién lo gastamos, así como saber valorar cuando una persona quiere compartir su bien más preciado contigo.</p>

<p>Démonos cuenta de lo que el tiempo significa realmente, dado que es bien más preciado que nosotros podamos tener, puesto que todos lo tenemos pero ninguno sabemos de cuanto de él disponemos.</p>

<p><strong>Fotografía |</strong> <a href="http://www.flickr.com/photos/cameliatwu/4012692244/">Dedication HDR por CarmelaTWU</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Más camisetillas (o como ilustrar la entrada anterior)]]></title>
    <link href="http://blog.fmartingr.com/2012/04/16/mas-camisetillas-o-como-ilustrar-la-entrada-anterior/"/>
    <updated>2012-04-16T11:14:18+02:00</updated>
    <id>http://blog.fmartingr.com/2012/04/16/mas-camisetillas-o-como-ilustrar-la-entrada-anterior</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Relacionado:</strong> <a href="http://blog.fmartingr.com/2012/04/14/el-nudo-de-la-corbata/">El nudo de la corbata</a></p>

<p><a href="http://cdn.fmartingr.com/blog/uploads/2012/04/frikishirt-0.jpg"><img class="left" src="http://cdn.fmartingr.com/blog/uploads/2012/04/frikishirt-0.jpg" width="300"></a></p>

<p><a href="http://cdn.fmartingr.com/blog/uploads/2012/04/frikishirt-1.jpg"><img class="left" src="http://cdn.fmartingr.com/blog/uploads/2012/04/frikishirt-1.jpg" width="300"></a></p>

<p><a href="http://cdn.fmartingr.com/blog/uploads/2012/04/frikishirt-2.jpg"><img class="left" src="http://cdn.fmartingr.com/blog/uploads/2012/04/frikishirt-2.jpg" width="300"></a></p>

<p><a href="http://cdn.fmartingr.com/blog/uploads/2012/04/frikishirt-3.jpg"><img class="left" src="http://cdn.fmartingr.com/blog/uploads/2012/04/frikishirt-3.jpg" width="300"></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El nudo de la corbata]]></title>
    <link href="http://blog.fmartingr.com/2012/04/14/el-nudo-de-la-corbata/"/>
    <updated>2012-04-14T13:47:55+02:00</updated>
    <id>http://blog.fmartingr.com/2012/04/14/el-nudo-de-la-corbata</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://cdn.fmartingr.com/blog/uploads/2012/04/tie.jpg" alt="" /></p>

<p>Nunca he sido una persona de vestir de traje, he de reconocerlo, por lo que esta entrada va a parecer demasiado imparcial para hablar del tema, pero voy a exponer mi forma de ver el por qué no me gusta vestir de manera "decente" ni en las situaciones en las que el <em>protocolo</em> así lo exige.</p>

<p>Partamos de una base bastante neutral: cada uno viste como le da la gana. Yo suelo vestir pantalones piratas, deportivas, camiseta y jersey anchete -de los típicos con capucha-. Según temperaturas y demás puedo llevar vaqueros con un jersey fino pero no es usual. Así es <strong>como me siento cómodo</strong>. Y de aquí parto directamente a la base a la que quería derivar: el trabajo.</p>

<p>Diariamente voy a la oficina vistiendo como me apetece o con lo que me encuentro en el armario, mientras que cuando llego aquí veo tios trajeados entrando a sus respectivas oficinas, por lo que en muchas ocasiones me han mirado extrañados viendo como un <em>pintas</em> como yo no iba a las dos primeras plantas del edificio (mi edificio tiene doce plantas, las dos-tres primeras son academias, el resto oficinas).</p>

<p>Y yo me pregunto, ¿a qué tanta miradita? ¿debo vestir<em><strong> "</strong>mejor<strong>"</strong></em> para venir a trabajar? Mi respuesta es claramente <strong>no</strong>.</p>

<p>Cada uno tenemos nuestra manera de vestir y nuestra manera de expresarnos de mediante el estilo de ropa que llevemos . No sé exactamente como explicar esto, pero lo que trato de decir es que mi trabajo es programar y ser un jodido friki, y eso es lo que expreso con mi manera de vestir, porque cojones, <strong>soy un puto friki</strong>. Mi armario se compone en un 90% de camisetas de <a href="http://www.teefury.com/">teefury</a>, <a href="http://www.designbyhumans.com/">desing by humans</a>, <a href="http://shirt.woot.com/">shirt.woot</a>, etc. Es como me gusta vestir y es lo que quiero expresar; aplicado al trabajo <strong>esto debería ser positivo</strong>.</p>

<p>Igual que un comercial debe mostrar seguridad y convicción en lo que dice, yo demuestro interés y dedicación en lo que hago porque dejo claro desde un primer vistazo que <strong>lo que hago me gusta</strong>.</p>

<p><strong>Info: </strong>Esta entrada lleva en borrador desde hace dos semanas y tenía más comentarios y demás que escribir pero por culpa de no apuntarlos se me han olvidado, así que la he publicado sin revisarla si quiera, si algún día tengo algo más que contar ya se publicará una v2.</p>

<p><strong>\o7</strong></p>

<p><strong>Foto |</strong> <a href="http://www.flickr.com/photos/pomarc/4354313596/">Pomarc en Flickr</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
